### 美国前高官吁审查中共外汇局官员孟宇
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/07/000_Was3666670-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 加州公务人员退休基金聘请中共外汇局官员孟宇出任首席投资长，美国白宫及国会前高官呼吁对孟宇及加州公务人员退休基金的中国投资进行审查。（Tim Sloan/ AFP）
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年07月10日讯】（大纪元记者司马靖报导）在加州公务员退休金管理系统（CalPERS）任职多年的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%9F%E5%AE%87.html">
  孟宇
 </span>
 ，2015年通过中共“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%83%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92.html">
  千人计划
 </span>
 ”，出任中国
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%96%E6%B1%87%E5%B1%80.html">
  外汇局
 </span>
 副首席投资官，2018年又重回CalPERS任首席投资官。
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AD%9F%E5%AE%87.html">
  孟宇
 </span>
 的履历与中共通过“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%8D%83%E4%BA%BA%E8%AE%A1%E5%88%92.html">
  千人计划
 </span>
 ”发展“卧底”间谍的套路相吻合。
</p>
<p>
 CalPERS投资了100多家中国公司，这些公司为中共军队开发先进武器，并涉及不道德的商业行为和侵犯人权行为。
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">
  美国
 </span>
 白宫及国会前高官呼吁对孟宇及CalPERS的中国投资进行
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%A1%E6%9F%A5.html">
  审查
 </span>
 。
</p>
<h4>
 孟宇出任
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E7%BE%8E%E5%9B%BD.html">
  美国
 </span>
 CalPERS首席投资官
</h4>
<p>
 英文《大纪元》7月8日报导，加州公务员退休金管理系统（CalPERS）首席投资官（CIO）与中共政府之间有深层关系，CalPERS持有数千万股中国公司股票，引发了有关美国最大公共退休基金运作的争议。
</p>
<p>
 加州公务员退休基金是世界上最大的养老基金之一，每年产生数十亿美元的收入，用于支付约190万加州公务员的养老金。多年来，加州公务员退休基金在影响其投资的大型美国公司的政策方面发挥了重要作用。
</p>
<p>
 2018年9月24日，CalPERS委任曾在这家美国最大的养老金机构当过投资组合经理的孟宇为下一任首席投资官。总部设在萨克拉门托的CalPERS发表声明说，过去三年间在中国
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%96%E6%B1%87%E5%B1%80.html">
  外汇局
 </span>
 担任副首席投资官、现年48岁的孟宇将回归这家管理着约3,500亿美元退休基金的机构。
</p>
<p>
 CalPERS董事会在2018年6月份投票决定，为下一位首席投资官提供最高177万美元的薪酬，比时任首席投资官Ted Eliopoulos的薪酬高一倍多。Eliopoulos计划2018年年底离职。当时有知情人士说，孟宇跟CalPERS讨论底薪和奖金问题，其中奖金将取决于这个3,500亿美元养老基金的投资业绩。
</p>
<p>
 2008年开始，孟宇曾在CalPERS多个岗位工作，2011年起，孟宇担任CalPERS的资产配置总监；直到2015年，孟宇正式通过中共国家“千人计划”，加盟中国国家外汇管理局（SAFE）负责外汇存底管理，管理着中国超过3万亿美元外汇储备。
</p>
<p>
 CalPERS网站上发布的孟宇简历指出，在2019年，孟宇“在担任国家外汇管理局副首席资讯官三年后回到了CalPERS。”
</p>
<p>
 CalPERS网站并未向其自己的成员或公众明确声明，国家外汇管理局是一个管理和监管中国外汇活动的中共顶级国家机构。
</p>
<h4>
 孟宇在美国完成学业 任职金融机构
</h4>
<p>
 1970年，孟宇出生于辽宁大连。1995年，25岁的孟宇前往美国加州大学戴维斯分校，攻读土木工程学专业。1998年，孟宇获得了美国加州大学戴维斯分校土木工程学博士。
</p>
<p>
 在获得土木工程学博士学位后，孟宇转战金融；于2002年获得加州大学伯克利分校金融硕士。
</p>
<p>
 自2001年起，孟宇陆续在摩根士丹利、雷曼兄弟、巴克莱等多家国际知名金融机构就职，先后从事债券交易员、信用分析师、投资总监等职位。2008年，他加入北美最大的公共退休基金——加州公共雇员退休管理系统（CalPERS），主要负责资产配置。2011年起，孟宇担任CalPERS的资产配置总监，管理着超过3,000亿美元的资产。孟宇主要负责开发并实施战略资产配置和战术资产配置框架；管理整个基金会的现金和资产流动。除此之外，他还曾是投资组合配置委员会的成员，并且在私募股权投资委员会和不动产投资委员会拥有表决权，是唯一一个同时在三个投资委员会任职的人。
</p>
<p>
 工作之余，孟宇还应加州大学伯克利分校和加州大学戴维斯分校的邀请，教授风险管理、国际金融与货币等课程。
</p>
<h4>
 孟宇通过“千人计划”回国
</h4>
<p>
 早在2014年，中国新闻网等中共党媒曾转载美国《侨报》报导孟宇获伯克利商学院最佳教学奖的消息。
</p>
<p>
 报导中，谈到未来的打算，孟宇说：“目前工作很愉快。希望有机会能回国为祖国做些事，那我会更高兴。”
</p>
<p>
 2015年11月，作为海外高层次人才，孟宇正式通过国家“千人计划”回国，加入国家外汇管理局中央外汇业务中心，担任副首席投资官。
</p>
<p>
 英文《大纪元》报导指，目前尚不清楚孟宇与中国的千人计划之间是否有任何关系延续，尽管该计划的大多数参与者通过为中国和西方的机构工作继续履行对千人计划的承诺。
</p>
<p>
 中国的外汇储备体系是世界第二大经济体的重要机构之一，受中共政权严格控制。雇用该职位的人需要经过严格的安全检查，以确保该人对中共的忠诚度。
</p>
<p>
 在孟宇担任国家外汇管理局副首席资讯官期间，中国拥有超过3万亿美元的外汇储备。孟宇对中国外汇储备体系的投资决策产生了重大影响。
</p>
<p>
 2017年10月2日，中共党媒《人民日报》发表对孟宇的专访报导。报导指，在美国华尔街、政府养老金、高校教授的职业生涯中，孟宇积累了大量经验。孟宇加入中共中央外汇业务中心之初，与团队一起深入挖掘学术文献、广泛吸纳先进实践，提出了许多具有操作性的投资方案，其所包含的理念和技术不少处于行业领先地位。他在中心组建了分析小组，通过创新跨部门工作协调机制，深挖投资资讯，为投资决策提供参考。
</p>
<p>
 报导指，孟宇与国际一流投资者时刻保持紧密的交流，进一步推动了中共中央外汇业务中心在国际金融界的影响力。孟宇在中心内部开展了“与大咖零距离”读书会，邀请国际知名投资大师来作讲座，让年轻人有更多机会近距离和教科书中的金融大咖交流。同时，孟宇也多次在中心举办学术及业务讲座。
</p>
<p>
 报导最后，孟宇表示：“既然选择回来，我就从未曾感到后悔。前方的路我信心满满，我将尽我所能为国家外汇储备奉献出全部心力。”
</p>
<h4>
 “千人计划”与间谍活动有关
</h4>
<p>
 “千人计划”是中共在2008年发起的招揽人才计划的国家级战略，根据该项目，中国将为重点创新项目、实验室、央企等从海外高薪聘请、引进人才。
</p>
<p>
 “千人计划”从2008年启动，到目前已吸引7,000多名学者或技术人才回到中国。根据中共官方之前发布的2018年“千人计划”、“万人计划”申报推荐工作资讯，申请工作仍在继续进行。
</p>
<p>
 大多数“千人计划”的上榜人士都来自美国，包括任教于美国高等教育机构，或任职于美国联邦政府科研机构的人才；也有服务于产业界的特殊科研人才；还有一些人士维持着中美机构之间的双重联系。该计划要求全职回国者每年在大陆工作不少于6个月，短期回国者要求连续3年在大陆工作每年不少于2个月。
</p>
<p>
 对此，美方有声音指出，中共用高薪邀请这些人才“回国发展”，却同时又鼓励他们“保留在国外的位置或资源”，动机可议。很明显就是利用这些人才“卧底”，让中国的科研、与国际上的发展“同步”。
</p>
<p>
 美国情报部门认为，中共的“千人计划”与间谍活动有关。一份非机密FBI备忘录中说，中共的千人计划，通过经济间谍活动和盗窃知识产权，对美国企业和大学构成严重威胁。
</p>
<p>
 FBI与部分国会议员更透过媒体指出，中共“千人计划”中的学者，许多人被发现有“转移美国知识或技术回中国”的嫌疑与事实。
</p>
<p>
 值得关注的是，孟宇的履历显示，其在美国完成学业，任职金融机构后，通过中共“千人计划”，出任中国外汇局副首席投资官，2018年又重回CalPERS任首席投资官；这与中共“千人计划”用高薪显职邀请人才“回国发展”，同时又鼓励他们“保留在国外的位置或资源”，利用这些人才“卧底”，充当间谍的套路深度吻合。
</p>
<h4>
 川普政府严查中共“千人计划”学者
</h4>
<p>
 进入2018年，随美中贸易战持续升级，中美博弈延伸到政治、经济、军事、意识形态等各个领域。美国安全机构FBI开始严查参加中共“千人计划”的华裔科学家。
</p>
<p>
 2018年4月，美国国会众议院举行主题为“学者还是间谍”听证会。众议院科学、太空和技术委员会主席、来自德州的共和党籍众议员史密斯（Lamar Smith）表示，中共为了在科技关键领域里实现主导世界的目标，在美国的研究型大学里安插潜伏间谍盗取突破性的科研结果。
</p>
<p>
 2018年6月，美国参议院小组委员会曾举行听证会，题为“千人计划：中共渗透和利用美国学术界的运动”，披露其背后谍战疑云。
</p>
<p>
 美国国防及情报官员在听证会上表示，中共于2008年启动的“千人计划”，吸引在美国受教育和工作的科技人才，是中国转移、复制并最终赶上美国军事和商业技术的多种努力的主要部分，其目标是促进通过合法及非法的手段将美国技术、知识产权和知识转移至中国。
</p>
<p>
 2018年6月白宫贸易和产业政策办公室的报告指，中共招募的学者和技术专家是获得美国技术和知识产权的主要管道。
</p>
<p>
 2018年9月份，有美媒消息称，FBI已将“千人计划”学者列为调查重点，并按名单一个一个查，并指千人计划恐将沦为“入狱计划”。公开报导的已有9名华裔科学家被革职或其它处分，包括参与中共“千人计划”的学者。
</p>
<h4>
 白宫前高官质疑孟宇
</h4>
<p>
 目前还不清楚CalPERS在招聘过程中应用了多少
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%AE%A1%E6%9F%A5.html">
  审查
 </span>
 ，导致孟宇从一家中国顶级机构直接受雇。
</p>
<p>
 然而，鉴于该基金持有大量中国公司的股票，人们对CalPERS面临的潜在风险表示担忧，CalPERS目前正在根据孟宇的监督做出投资决策。
</p>
<p>
 白宫国家安全委员会前高级主管，华盛顿智库哈德森研究所高级研究员罗伯特．斯伯丁说：“来自中国的人与共产党关系密切，显然会帮助中国投资。这当然会给CalPERS带来风险，因为我们正在重新平衡我们的经济远离中国”。
</p>
<p>
 根据财经博客Naked Capitalism的一份报告，在孟宇被聘用后不到六个月，在联合养老金委员会听证他关于投资私募股权的决定时，他被批评向加州参议员理查．潘（Richard Pan）作出虚假证言。
</p>
<p>
 加利福尼亚州改革倡导组织副主席Konstantinos Roditis表示：“由于他对州参议员理查．潘博士关于CalPERS私募股权策略及其与中国政府的密切关系的可疑和不准确的证词，我们不得不怀疑，CalPERS雇用一个会直接投资的人，这样他就可以进入那些符合中国最佳利益而不是加利福尼亚人（最佳利益）的公司？”
</p>
<p>
 Konstantinos Roditis表示，“由于CalPERS没有正确审查员工和监管不力的不良历史，我认为仔细调查孟先生是有道理的。”
</p>
<p>
 Roditis是2018年11月中期选举中加州州长的两名候选人之一。
</p>
<h4>
 CalPERS投资100多家中国公司
</h4>
<p>
 根据其2017至2018年度投资报告，CalPERS投资了100多家中国公司。其中包括与中共军队、网络战、侵犯人权者和国防工业有关的公司。
</p>
<p>
 CalPERS持有超过1,600万股中国交通建设公司（中交集团，CCCC）股权。CCCC是一家国有企业，是中共一带一路项目的最大承包商之一。
</p>
<p>
 据《彭博商业周刊》报导，美国国会议员质疑CCCC在中国南海争议地区帮助建立中共军队的岛屿建设。许多国家因腐败，劳工虐待，环境破坏等而对CCCC提出指控。2009年，CCCC因涉嫌欺诈性招标行为被世界银行列入黑名单。
</p>
<p>
 CalPERS还持有中国航空国际控股有限公司270多万股股份，该公司是中国航太科技集团的子公司。中国航太科技集团其它子公司包括中国运载火箭技术研究院、中国空间技术研究院、中国长城工业公司和中国卫星通信。
</p>
<p>
 华盛顿风险管理公司RWR Advisory Group的总裁兼首席执行官罗杰．W．罗宾逊说：“众所周知，整个中国太空计划都是由军队运作的。”
</p>
<p>
 罗宾逊还是里根政府期间国家安全委员会前国际经济事务高级主任，后来担任美国国会经济与安全审查委员会主席。
</p>
<p>
 2017至2018年CalPERS报告显示，该基金持有中国联通超过2,000万股股份。据《华盛顿邮报》报导，中国联通自2010年以来一直帮助朝鲜建立互联网。
</p>
<p>
 CalPERS 2017至2018报告还显示，其持有追踪MSCI新兴市场指数的基金的份额。MSCI Inc.是一家总部位于美国的投资公司。
</p>
<p>
 根据RWR咨询集团的研究结果，该指数包括中国航空工业集团有限公司、杭州海康威视数字技术有限公司、浙江大华科技有限公司和中国船舶工业集团有限公司等公司。
</p>
<p>
 中国航空工业集团有限公司为中共空军、海军空军和火箭军开发和生产各种飞机，无人机系统和机载武器。
</p>
<p>
 海康威视和大华是在中国视频监控系统中发挥重要作用的公司，这是世界上最大的视频监控系统。2018年9月，17名美国国会议员致函国务卿和财政部长，敦促对这两家公司实施制裁。
</p>
<p>
 中国造船公司是向中共海军提供包括导弹驱逐舰、护卫舰、核动力弹道导弹潜艇和航空母舰在内的海军装备的公司。
</p>
<h4>
 美国国会前高官呼吁对CalPERS的中国投资进行审查
</h4>
<p>
 曾任美国国会经济与安全审查委员会主席的罗宾逊呼吁对CalPERS与中国相关的投资进行更严格的审查。
</p>
<p>
 罗宾逊在英文《大纪元时报》独家专访中表示，相关的州立法委员会应该要求对CalPERS和其它国家养老金和保险基金的投资组合中的中国公司进行全面审查，这些公司与人权侵犯和国家安全问题有关，对公务员退休金构成了重大风险。这些国家基金经理将加利福尼亚州的员工与新疆维吾尔族集中营及与中共军队合作的中国先进武器制造商联系起来，这类活动可能违背其原则，价值观和道德准则。
</p>
<p>
 罗宾逊强调，“50个州中的大多数州都有类似加利福尼亚州的问题。”他敦促所有州采取措施，要求其公共雇员养老金制度对其未来的中国投资持有国家安全和人权相关的努力。#
</p>
<p>
 责任编辑：连书华
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc412/n11376171.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc412/n11376171.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc412/n11376171.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/10/n11376171.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

